---
layout: post
title:  "양파덮밥, 애호박전, 브로콜리 and 순두부찌개"
date:   2019-01-29 00:00:00 0000
author : "Gyuhwan Kim"
categories: cooking
mathjax : true
---

## 애호박전

### 재료

애호박 1개

부침가루

달걀 1개

소금

식용유

참기름

### 요리 순서

1) 애호박을 깨끗하게 씻고 0.5cm 크기로 일정하게 자릅니다

2) 애호박의 앞뒤면에 소금을 골고루 뿌리고 30분 정도 놔둔 뒤 물기를 닦아줍니다.

3) 적당량의 부침가루를 1회용 위생 비닐봉투에 넣고 애호박을 넣은 뒤 잘 흔들어줍니다.

4) 계란 1개를 그릇에 깨뜨리고 소금 한 꼬집과 비린내 제거를 위해 참기름 한 방울을 넣어줍니다.

5) 부침가루가 묻은 애호박에 계란옷을 묻히고 잘 달군 후라이팬에 식용유를 넉넉하게 넣은 후 약불로 익힙니다

### 실제 후기

애호박 썰 때 끝 부분 낭비를 심하게 했다. 칼질을 좀 더 연습해야 될 거 같다.

그리고 익히는 부분에서 너무 균등하지 못하게 익힌 거 같다. 

![애호박전](/jekyll/assets/img/2019-01-29-cooking-01.jpeg)

## 양파덮밥

### 재료

양파 1개

파 약간

달걀 3개

```
간장소스 {
	간장	2
	맛술	2
	설탕	0.5 ~ 1
	물	6
}
```

### 요리 순서

1) 양파를 채썰어줍니다. 

2) 간장소스를 만들어줍니다. 위의 비율에 맞게 설탕은 단 거 좋아하시면 더 넣어도 됩니다.

3) 후라이팬에 간장소스를 넣고 양파를 넣어줍니다.

4) 계란을 살짝 풀어 줍니다

5) 양파와 간장소스가 끓기 시작하면 계란 푼 것을 넣어줍니다.

6) 파를 한 움큼 넣어줍니다.

7) 밥 위에 얹습니다.

### 실제 후기

양파를 채썰어야 되는데, 미끄러워서 다칠까봐 끝부분 처리를 너무 크게 했다. 이 또한 칼질 연습이 필요할 거 같다.

간장소스 만들었는데, 물을 생각보다 더 넣었는지 조금 밍밍했다. 좀 더 섬세한 계량이 필요할 거 같다.

달걀 3개인데, 애호박전 만들고 남은 계란에 달걀 2개를 더 풀어서 그런지 조금 적은 느낌이었다.

역시 처음하는 요리는 어렵다.. 다음에 하면 좀 더 잘할 수 있을거 같다.

![양파덮밥](/jekyll/assets/img/2019-01-29-cooking-02.jpeg)

## 브로콜리 

### 재료

브로콜리 1개

소금

참기름

통깨

### 요리 방법

1) 브로콜리를 듬성듬성 잘라줍니다

2) 끓는물에 2분정도 데쳐줍니다

3) 데친 브로콜리를 찬물에 헹궈줍니다

4) 먹기 좋게 찢어줍니다

5) 참기름 1숟갈과 통깨와 소금을 넣고 무쳐줍니다.

### 실제 후기

브로콜리를 그냥 손으로 뜯어도 된다는 걸 알았다. 손질해본적이 한 번도 없어서.. 되게 간단한 요리였다.

![브로콜리](/jekyll/assets/img/2019-01-29-cooking-03.jpeg)

## 순두부찌개

### 재료

순두부 1봉

물 200ml

후추

달걀 1개

팽이버섯

돼지고기 다짐육 150g (많이 넣었다..)

양파 1개

다진마늘 1큰술

```
찌개양념{
    고추가루	1.5큰술
    설탕		0.5~1큰술
    소금		0.5~1큰술
    간장		1큰술
    참기름		1큰술
}
```

### 요리 방법

1) 대파와 청양고추를 송송 썬다. 양파를 다진다. 버섯을 넣을 경우 잘게 찢어놓습니다

2) 달궈진 냄비에 기름을 두르고 대파와 돼지고기 다짐육을 볶습니다

3) 어느정도 고기가 익혀지면 다진양파와 다진마늘을 넣고 볶아줍니다

4) 찌개양념을 넣고 볶아줍니다.

5) 물 200ml를 넣고 물이 끓으면 순두부를 잘라 넣어줍니다

6) 자글자글 끓으면 야채를 넣어주고 계란 하나를 톡 까서 끓여줍니다

### 실제 후기

찌개류 요리는 처음이라 긴장이 많이 되었다. 양파를 다져야 하는데, 고든램지가 알려주는 [영상](https://www.youtube.com/watch?v=FNnI4blPucI)을 보고 머리로는 이해했으나 잘 되지 않았다. 어떻게 저렇게 안미끄러지게 잘 지탱해서 잡는지 모르겠다. 그리고 돼지고기 다짐육을 **너무 많이 넣었다**.. 찌개에는 생각보다 고기를 조금 넣어도 되는 걸 알았다. 그리고 찌개양념을 만드는데 한 숟가락으로 하다보니 잔여물 때문에 적정량을 넣지 못한 문제도 있었다. 해서 처음 먹어보니 맛이 되게 밍밍했다.(인덕션이라 불이 약해 물이 생각보다 많다는 문제도 있었다.) 해서 노진이의 도움으로 소금과 설탕, 간장, 고추장을 더 넣으니 맛이 조금 괜찮아졌다. 그리고 순두부를 넣을 때 꼭다리 부분만 짤라서 쭉 짰는데 파티쉐 같은 느낌? 이렇게 넣어서 일반적인 순두부 모양이 안나온거 같다. 다음에는 잘라서 덩어리로 넣어봐야겠다.

![브로콜리](/jekyll/assets/img/2019-01-29-cooking-04.jpeg)